# Cardano Stack Exchange

質問をするか他の人の質問に答えることは、貢献の一形態です。このような活動を行う場所の1つが[Cardano Stack Exchange](https://cardano.stackexchange.com/)です。行き詰まった時には、ここで助けを求めることをおすすめします。エラーメッセージが表示された場合は、それを検索してみてください - エラーメッセージはそのままStack Exchangeにコピー＆ペーストできます。

## Gimbalabs Discord

時々、[Gimbalabs Discord](https://discord.gg/PMNBnhXr7E)サーバーや[PPBL Live Coding](/live-coding)で本当に素晴らしい質問がなされ、それに対する回答があります。質問をし、助けを得たり、Discordで有益な回答を見た場合は、それをCardano Stack Exchangeに質問や回答として投稿していただけると幸いです。

## メンターとして貢献する

既存のコードに慣れると、他の人がそれを理解するのを手助けできます。私たちはPPBL 2023の後半で、メンターシップが他のプロジェクトとどのように関連しているかを調査します。


import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;